［剪片JJ] 邊部Mac最適合剪片

如題，我心水嘅有：
1.27吋Mac $15,xxx
2.27吋Mac $17,xxx
3.Mac pro $23,xxx

用係剪片、調色、特效。以上三項邊款最抵用，宜家買又抵唔抵？

最貴個部
Apple係價錢同效能成正比，差左性價比差幾多

藍精靈叫我買1，佢話剪片用唔曬

Plus

剪片真係最好用返SSD
如果唔係LOAD到2046

推

唔好買 就更新
就算買都mbp2016

唔介意麻煩嘅話，hackintosh

真心呢

屌你係真唔係？

Windows唔係㗎咩？

你剪夠resolution? 1080? 4K? 加 effect?

有特效，通常1080多

macbook pro 2016 15" 實際性能仲好過mac pro, mac pro 太耐冇更新

但imac夠唔夠做

夠budget砌6950X都仲要買apple既垃圾
知你apple logo威啦

Final Cut pro 得Apple 有
rendering 速度快之餘仲係一次性買斷license
Premiere Pro 要畀月費/年費，長年咁計都幾貴

而且Adobe 喺windows 支援30bit color 得繪圖卡先可以做到
而加原生支援MacOS DCI-P3 色域
Design 方面Apple 係抵用過Windows

imac幾年冇更新 唔抵玩
五月應該更新
mbp 2016打爆Display card有4gb